新媒：中國網民會很現實地為了微信而放棄iPhone

美國總統特朗普早前簽署兩項行政命令，分別宣布在45天之內禁止TikTok及微信（WeChat）的母公司及其附屬公司在美國司法管轄下與任何個人或實體進行交易。

新加坡傳媒《聯合早報》刊文分析《選擇蘋果還是微信》，認為絕大多數中國網民都會「很現實地為了微信而放棄iPhone，還有人為切換至華為等國產品牌，以及鴻蒙等本土操作系統感到自豪」。

文章指出，TikTok雖然備受輿論關注，但因為其主要用戶在中國大陸以外，禁令對普通中國民眾並沒有實質影響，「不過，針對微信的威脅卻不一樣了」。文章引述業內人士解讀，認為蘋果的App Store及Google的Google Play，可能亦會被視為「任何交易」的一種，被強行下架，「Android的用戶或許還能繞開Google Play下載安裝軟件，但iPhone用戶可能被迫放棄使用微信」。

文章稱，微信在中國市場一家獨大，同時因為其包含各種功用，微信已成為中國人數碼生活中最重要基石，「中國人的生活幾乎是與微信捆綁的」。例如聊天溝通、獲取新聞、分享照片、購物、轉帳付款、借貸理財、搭乘公交等都會使用微信，「疫情以來，人們還得用微信小程式，證明自己的行動軌跡和健康狀況，作為進出各種場所的『通行證』」。

文章表示，一旦蘋果和微信只能二選一，絕大多數中國網民都會「很現實地為了微信而放棄iPhone，還有人為切換至華為等國產品牌，以及鴻蒙等本土操作系統感到自豪」。文章又引述部分中國網民的說法，「沒有蘋果還能選華為，沒有微信，請問七大姑八大姨會用臉書（Facebook）嗎」、「中國人現在離開微信能不能生存都是問題」。

文章稱，極其重視中國市場的蘋果公司可能因此蒙受損失，並引述市場分析師稱，在App Store全面下架微信的悲觀情況下，iPhone在中國的銷量將下跌30%，多年來爭取中國消費者的努力都會付之東流。乃至，Starbucks、肯德基、迪士尼、麥當勞等美國公司，都已高度依賴微信平台接觸中國消費者，提供網上訂餐、預約等服務，如今也可能成為封殺微信的受害者，「這在一定程度上也說明，中美劇烈對抗，難有贏家的殘酷現實」。

文章又稱，對中國而言，脫鉤式的回應未必就是最佳辦法，「面對美國拉下的『科技鐵幕』，中國真的要選擇走上對手鋪好的『脫鉤』道路，放棄與外界聯系，留守封閉的市場？還是以開放的姿態回應圍堵，從而衝破美國試圖拉下的『鐵幕』，與更大的世界建立聯系？蘋果還是微信，對中國網民而言可能是送分題，但面對中美競鬥這樣的世紀難題，解答起來還需要一番更大的智慧」。
（綜合報道）

唔記得咗，android係邊個架話？

Just wait and see~~

Time will tell

相信市民! 唔驚!

大陸唔識開第二個app食微信個市場咩

蘋果已經出盡力奶， 仲勁過華為

200蚊越獄裝微信
發達啦

「我从今天开始不会再用苹果」
來自IPhone客戶端

Ok

老老實實，大陸人需要we7 ,多過 iPhone. 美國呢招要成功，要同時全面禁埋中國所有廠用android，賣電話都唔可以用android咁先有效。咁可以迫佢哋用自己鴻蒙，又賣唔到電話出口，封閉系統慢慢北韓化，同世界脫節先會死。

之前有個支那人拎住iphone影人地食m記幫襯美國佬，結果比人屌返佢轉頭話佢自己拎住部iphone

無左今次鴻蒙發啦

如果全面ban wechat
samsung真係fatfat

啱晒內循環主題，大陸外貿廠同外資廠死晒，到時10人叫5餸

新媒會唔會諗多左 唔用apple 機 =太陽係西條升起

你認為ban 得會只限ios 嗎，梗係all ban 啦

中國網民會很現實地為了iPhone而放棄微信

android都唔好用啦,用呢部

孤立支那一個呀，美國理撚得你支那用乜柒，總之唔准響美國搞事

Android可以裝APK

Aapl快跌唔該

又唔記得咗Android係邊個國家嘅野

其實美國唔介意你用wechat用到好似做賊咁，總之就要高調搞鳩你個招牌科技企業騰訊！

一樣可以行政指令要求張制，係睇老美會唔會做盡

信唔信Apple會特登為支那人開個後門俾你係其他market裝微信？

Tim Cook我信你一定跪

其實老美主要係限制美國用姐，帶埋風向，歐洲跟堆就更加好

其實用唔用到wechat都係其次，最緊要係搞鳩支那公司

唔明點解針對蘋果，講到好似得apple係美國公司咁。android 呢？

Open source
你一個話抄就抄
Ban咗google service
拎android 用

Google可以做乜

agger

我覺得反而主力會搞香港，搞香港打擊中國集資,所以香港未來經濟都系會麻麻

如果app store真係ban WeChat
Gay cook應該同時漏個jb出黎俾大陸人裝番WeChat

我就唔信美國咁純粹既資本主義國家會放棄到14億講場

估計先達會返生

係 google 。

Nokia symbaianxx有救了

就係因為禁咗
大陸啲高手先會Reverse engineering 部iPhone 搵方法jb

支那人冇微信真係生存唔到 衣食住行咩都關事
佢地會揀微信而唔用iphone好正常
佢地想崇洋都唔得啦 點生活? 最多雙修囉

呢個諗法就係大大們嘅想法，所以依家先至俾老美打到傻咗，老美打散中共後，咪一樣可以做14億人生意，仲要無限制呢樣果樣

美國 好似係

整死你之後嘅14億市場會唔會仲大呢？

齊齊落場賭,鬥大,邊個縮邊個輸,當撈侵好清楚

係大陸真係無辦法，但國外就唔同，ban 騰訊，可以限制佢發展同統戰工作，淨做大陸生意，騰訊值唔值依家股價，騰訊都要行內循環

以後新機買返黎裝埋wechat
再放比大陸人
仲好搵過20蚊裝msn

fatfat

唔係全面下架咩

禁曬la

反正大陸狗都唔比google apple fb 入

一路唔明點解唔提google fb呢啲野
大陸狗禁就得 美國禁少少就嘈

如果係咁就唔會咁多人一話ban we7就問line點用whatsapp點用啦

而家係我主動放棄唔係買唔到

呢個我信bo 乞衣都用佢黎收錢

係iPhone 放棄微信

應該用Xcode 當測試app sideload 落去

這是中國製造的，我支持中國有什麼問題

睇吓點啦

咪就係

唔通用小米廢機咩

幾好
要面子有face晒命定要we7

嘩屌好想睇

到時咪又jailbreak

華為仲有芯片咩，45納米手機🤣🤣🤣🤣

wechat唔用得
第二日就即刻出現youchat mechat ichat啦

中芯話跟美國制裁唔供華為

記住放棄，唔撚放棄死全家

重點應該係支那會係輸之前核平自己，殺哂自己既國民

Android 唔使想太多, 冇得搞.
Open source 世界其實係好難搞. 就算係改佐Open source license terms, 點樣去有效執行亦係一個大問題.

香港🇭🇰都唔可以獨善其身，齊齊加入防火牆內，做個真正愛國人

最好啦，咁我用iphone了

冇問題，爛命一條，無任歡迎

鴻蒙就係android底
其實本身已經半個北韓
禁用we7既目的係斬斷中國係歐美建立既中國資訊同溫層
班支那人好鍾意用we7 spam 人民日報之類既假新聞

二戰個時班日本都係咁諗
跟住班日本經濟學家要切腹

最多咪用APK囉, 驚閪你呀

一定要呀

「中國人」個定義愈嚟愈窄
正啊

Sony

談判就係要食撚住佢，佢倒返過黎求你比佢買iphone添啦

we7 同line / whatsapp 差別好大。
we7 唔止係通訊，市場上基本無代替品。

根本冇得揀

無所謂啦
睇下邊個笑到最後
用返BB機同糧票羅
反正都脱鈎封國架啦

an太多後門可以裝we7
應該禁唔到
反而ios禁左會逼哂班人轉an機

原來你就係電腦軍人！

咁最後結果就係2個internet, 2套各自唔相通的apps ecosystems. 就好似依家個生態一樣. 中國人出到去歐美世界, 仲係要痴番人民日報, 環球時報睇fake news都唔願意去睇其他當地嘢. 如果係咁不如唔好出國/留學/移民啦. 正如小弟我亦唔會番去中國一樣
BTW小弟從來冇用過wechat.

中國綱民全都用華為的，新媒不要說四道五

我就覺得係迫人雙修

仙達翻生了

依家已經搞緊啦, 21世紀版ABCD包圍網
睇中共選擇好似大日本帝國咁死魚網破定最後自爆.

咪幾好

Android 係屬於Google,都係美國公司，佢係可以係Google play store照ban微信,從而符合個禁令。

但本身Android 機係可以做設定從而照裝一些唔係play store 上既app， 咁禁完對android 係0影響

反而iPhone ，iPad等用緊既iOS既就設計咗係一定裝app store,下完架後，就無得再裝.對apple影響就大囉，係支那生意即時玩完

好快中共都冇晶片做電話, 有Android 都冇用啦, 最多係買水機再root裝We7

亦都有可能係大陸開另一間公司另一隻app頂上
叫weSex

出個巨信咪搞掂

老實講 we7係支那人生活一部分
衣食住行 乜柒都開we7事
佢地一定會揀we7多過iPhone
其實咁樣先好
等apple呢啲世界頂級世界唔好再有妄想賺大陸錢
同埋等中國繼續困係佢地個井到

中國網民會很現實地成了一個孤島

iPhone美貨不了

由iPhone 11 Pro Max發出

同意，佢地wechat係whatsapp+ig+銀包咁濟我諗佢地寧願要we7

「中國人的生活幾乎是與微信捆綁的」
而我不知道如何用微信 / 而我從來沒用過微信 /
而我這一世人都不打算用微信 / 而我好憎人用微信...(無限loop)

禁左微信，先達都復興唔到

講到美國android有得用TikTok/微信咁

換電話成本高定換app用成本高？

麥當勞等美國公司

支那同香港老麥變咗金拱門喎

唔係仲有支付寶?

Push

Iphone唔係信任個來源就咩都裝到？

真係因此唔買iphone都係脫勾一環

到時大把破解

話到明封殺 你覺得真係裝到？

新浪財經

我信會因為微信放棄iPhone , 但他們只會轉用Samsung 或其他名牌Android 機。

每次都跪，咁你跪得幾多次？
蘋果自己揀啦

美國on9

人哋ban 撚晒你WhatsApp Facebook google line signal telegram 你一粒聲都唔出。

一話ban we chat 即刻縮

蘋果中國被人告
跪得幾多次

唔係

Open source 封條毛

冇微信既iphone 同 冇google既華為一樣 真係iphone鑲金咩 ifan

自high飽佢 然後再排隊買iPhone

屌 你冇用過關人鬼事咩 人地14億人市場呀

琴日搭車見到有個女仔瘋狂loop

tiktok (殘體片）
wechat
taobao

全程車淨係用呢三個app
唔知係咪支那人黎

歐洲不嬲想重新做霸主 點會真係跟你機。。 等你兩個打 收尾就會

其實正常大陸冇wechat真係生存唔到，到時唔放棄都唔得

咪同華為冇google一樣
連登班ifan就同小粉紅一樣 覺得apple無敵

應該要批鬥用iPhone 既人啦

點解冇人出黎講：
華為個咩鴻蒙OS 都係用Linux (Opensource, 但最初版本都係美國老整出黎？）

你有無拖佢落車打佢幾巴同uninstall佢d大陸app？如果無你無資格做連登仔，更加無資格做香港人

如果係大波靚女呢

就地正法

Ban 唔到
最多用其他方法下載

新共都好好笑架

冇骨氣

唔係用支付寶?

我想問有咩關係 點解得iphone會死

都要捱窮了 仲用乜iphone

其都係架，共產黨鎖國先係真正打唔入14億市場既原因，一個開放既14億市場，先係美國想要既野

呢個先係美國對付共產黨既原因

邊個用蘋果就係漢奸 全面批鬥

咁辛苦留係美國做咩?
死番去啦

Block海版wechat 唔block內地版微信就搞掂

中國人賣腎都要用iphone

幾時Leica停止同支那交易

唔止係ban 用WeChat喎
制裁WeChat係連生意都唔可以同佢做

呢個真
一個微信係包括咁多野既時候
佢地係絕對會放棄iphone
連登仔話佢地會因為崇洋而繼續買
係冇可能

成個支那一向都無用Google嘢
所有電話連Google play都上唔到，裝app會部apk

如果android同IOS都冇左咁仲有咩可以用

kfc,條支那婆仲大大聲話我影埋喱次返去就會換

佢哋用唔到whatsapp/line/tg，佢哋唔會為咗apple而變相自己斷網。正如之前你聽到佢哋話食一年草你都覺得on9啦

其實apple係中國嘅market share好細,排緊第五架咋,真係唔好再咁柒搵呢d野打飛機啦你,成個中國人咁

不嬲支那android
無google

我估好快就會有一間WeTalk出現, 背後都係騰訊揸莊

最好全中國抵制ip
到時就可以用iPhone 區分

紅毛/原生android 裝apk

世界脫節🤔其實依家都唔好得幾多

你知唔知咩叫open source

會買多部屎為用微信 之後照用apple

支那狗得把口 無IPHONE用周圍瀨屎瀨尿

收皮啦
華為下年連芯片都冇
用條毛？

其實真係
無得用wechat pay佢地已經玩撚完
有地方係癲到唔收現金

依家個情況係佢對內就封閉，對外就吸收外國技術出口貨物吸錢，咁樣只會越養越大，遲下就會輸出中國式獨裁管控人民手段，威協自由世界。要斷佢發展條路一定要令佢唔可以再係自由收世吸錢偷技術

Gchi
但人個品牌唔好咁低俗

淨係一個微信支付已經要令大陸人轉會
華為三叔今鋪fat fat

係啦係啦 買完返黎刷一大輪先用到
至少一半消費者唔會咁做
如果google有心封殺的話
佢都可以寫到你裝到 但用唔到
或者直頭裝唔到
你改左段code就用唔到google service
google實寫到出黎
當然我覺得佢會咁做

你知唔知咩叫中國版android , 依家係中國機改個sources 唔用google store.
google service 用唔到唔係因為改到裝唔到係online 用唔到
你寫到佢裝唔到，佢就改到你裝到
唔係咩叫open source ?

好嬲好嬲

都on9 ge
android 最值錢就係play store
同埋唔好咁老定
我覺得google有方法寫到
只要你仲係用緊android 底 一連上網
detect到你有裝 就鎖機
如果你改左段code就直頭function 唔到
都係個句 睇google有冇心玩
你咪keep住念口黃話open source lor

Android AOSP Open Source
基本上冇得禁

play store 中國block咗9年啦
一早講咗open source 無得搞
最盡就係唔比online 更新service比你

如果有得搞，應該一早block linux 啦，中國導彈發射都要用，但問題係無得block

華為？如果無晶片呢？

無iphone, google又用唔到

偉大的祖國無所不能，沒有安卓蘋果就用自家開發的系腳統吧。一百年內一定能超越美國系統的。

都係個句
如果真係封殺
我相信google有能力係新update度改
open source 又點 實有地方玩到你
你當google d 工程師係流？
除非唔係android base
當然我唔覺得佢會咁做
又或都你用舊android 系統囉
冇問題格 又慢又晒電咁解囉

問題係andriod之前既open source 已經放哂出黎
google最多就係唔更新後面
比咗source既版本，無方法收返

google一放新版出黎，係開放比人改
除非改到唔再open source ，如果唔係你點改，佢都可以逆向改。

首先你要明咩係open source

宜家係吋緊啲心講愛國反美，但行動上又唔一致，從來大家都係笑支那人講一套做一套，邊有人講market share